乜結婚擺酒有 d咁 on9 規則 ?

早幾日我老婆同我講起佢有個 fd擺酒。話佢個 fd個老公度縮，我問點度縮法 ?
佢話男家請十幾圍，但係人情佢地攞返曬。
我當堂黑人問號，男家擺酒出錢咁男家攞番人情有咩問題 ???

然後我老婆話傳統上係應該男家擺酒但係人情係女家家長攞翻，我聽完真係 O撚咗咀，我心諗邊個畀錢邊個攞番好正常啫下話 ...... 傳統上係咪真係咁撚戇鳩㗎 ????

利申： 擺酒啲錢，我畀我老婆攞返但係我唔同意畀返家長 .....多多少少 d 人情都多除少補， 咁留返將來家庭洗費都好鴉大佬 .....

乜野男家女家攞 唔係果對新人攞咩？

係囉，我理解上就係咁啦。咁對新人出錢新人攞番好正常姐。
咁啲人俾人情都係畀對新人嘛，唔係畀佢哋家長嘛。
但係我老婆話， 傳統上係要畀返家長喎 ,仲要係女方家長。 我真係R曬頭 .

係咪冇俾禮金

你老婆個老母緊係咁教你老婆啦

即係如果男家冇俾禮金咁呢條 rule 就岩用

你當年娶佢嗰陣都係咁？

佢仲話理論上女家要請啲咩人男假係冇權反對， 我心諗咁咪變相夾硬鑿人哋一筆

某程度上係啦，即係總之邊個畀錢邊個攞返 .

賣女定嫁女

擺酒已經on9

On lun 9

可能女方想當禮金收返
人地屋企人唔想將個女free出去

標準答案:時代變啦

冇比禮金就唔同講法 我識人係咁做

一係要你俾禮金 一係要你d人情
是但都要劏你一樣

禮金點都少過100K 掛

咁on9
我果時冇擺酒，亦唔駛比禮金呢d麻煩野

咪on9, 咁邊個決定要擺酒？
男家宴請就男家拎
女家宴請就女家拎
聯婚就兩家照比例拆
冇俾禮金就有商量，男家同意就俾女家拎

男家宴請女家拎既話，我係男家就會改去m記kfc擺酒喇

巴打好自為之

我結婚嗰陣有d親戚直接俾左d人情外父外母(數目應該唔太多), 我老婆勁嬲話佢地落左格

應該話，比你囉，但之後我同你個女就買唔起樓嫁啦，要繼續分開住

各處鄉村各處例，亦有好多好靈活，
例如比禮金比七八萬，回禮回返六萬比你
擺酒攞返人情家家唔同，有d女家攞返女家人情，有d新人攞日，有d人情全攞晒不過打返幾萬金器比你

當然我覺得新人有默契既話根本唔撚洗理四大長老

我淨係知金豬好似係寓意連生貴子

100k
做男人叫雞算啦

通常 男家俾禮金加 女家圍數（五圍至十圍）

留番舊錢來叫雞
去幾轉東歐屌model 屌到鳩都斷

擺酒根本多鳩魚

窮人唔好學人結婚溝女 完。

識唔識架你地

正常女家要擺番女家親戚人情
因為你啲表哥表姐結婚個時， 人情係你阿爸阿媽出， 到你結婚個時你阿爸阿媽先收番

女家比唔比番新人就另一件事

傳乜撚統，傳統係你啲女人係男人嘅腸物呀，窮到仆街可以賣你做雞呀！你係咪跟呀？

人情比女家咪以後一世都唔洗比家用女家父母囉 抵呀！

ddd

梗係唔係啦
正常係新人講明比幾多圍女家
咁果幾圍人情就女家拎
男家圍數既人情梗係自己袋啦
關女家撚事咩

傳統上就係男家會比禮金同埋比某個數量既枱女家，比左女家個幾圍就係比女家請佢地既客人，人情由佢地收。

但而家好多人都未必跟，因為結婚貴，所以有時會比返對新人，或者會比禮金唔比「圍數」比女家

你地睇返80年代港產片，好多時候見個d宣佈話結婚個陣個未來外母會問「你比幾多禮金幾多圍我地呀？」就係咁

10皮都豪唔起真心唔好結婚啦 日後只會受氣

俾錢條女冇咩問題反正都係自己
俾佢老竇老母做乜尻
豪得起都唔撚俾佢啦
賣女咩依家
窮撚係咁生女咪無撚敵

出幾多台分幾多台，男方出男拎，女方出女拎

要幾傳統？
傳統男人娶幾個老婆。
傳統男人話晒事，女人咁多意見做乜？

個仔貼錢送出去, 邊個體諒個仔兩老

三年內離婚係咪有得回水

十皮你都比第時就真係受氣啦，實當你水魚

貨物出門恕不退換

買電器都三年保固有壞包換啦

巴打咁好提點佢
由佢第時做狗啦

呢個係最普遍既做法

一句講哂有冇乳豬食先？
如果要拎返禮金，咁全部取消哂乳豬lo

乳豬拼盤
清蒸河上鮮
紅燒素翅

傳統係男家父母比禮金同擺酒錢，所以請咩親戚兩老可以話事，依家好多禮金，酒席全部新郎出，但兩老對請咩親戚又要有話事權

以前真係當賣左個女，女唔再點返同理屋企
依家禮金要收仲個個月要個女交家用，屋企有小小野都打比個女要個女處理

咩時代，下下跟傳統？
你娶你老婆果陣佢有無守宮沙呀？
佢老母都戇鳩鳩

係呀下下同你講要跟傳統但係又跟唔足，只係跟嗰啲覺得自己有face有着數嘅嘢

未聽過呢條例 ... 妳老婆邊度鄉下 ？

嚴格黎講，擺酒係新人父母宴客
唔係新人請人黎嘅

所以技術上黎講啲人情係父母嘅
大部分嘅帖下款都係新人父母

當然實際係點處理就用一個大家同意嘅方法就ok

有著數果時就講傳統
平時就話今時今日男女平等

所以話 今時今日結婚結到成條狗咁既男人真係好on9

唔好結啦不如 條女又on9 女家又咁撚貪心

On9 我幫手攪過咁多結婚擺酒都未聽過有D咁既規則

下款都係新人父母
不過禮金，酒席阿仔你自己準
彩就我攞，錢就你出

傳統係咁
所以唔明點解結婚擺酒要新人比錢
明明係父母請飲

所以咪話囉！成日話跟傳統，你要跟就同我跟足

由老豆老母無比錢個刻已經無跟

我上年結婚
禮金係老豆老母經我手俾我外父外母
但女家又回返啲金器俾我同我老婆

女家話唔洗擺酒
男家我老豆就反而執著要擺
請左廿圍佢啲親戚同事朋友，女家要左幾圍俾親戚
我同老婆一圍都唔要

結果埋單我老豆自己搞掂，我一蚊都無俾
人情都分返男女家收俾返佢地

傳統女家要回禮
分分鐘多過堆禮金

開頭你問佢咩都話無所謂後生既話事，當你搞掂曬d野就加意見話一定要咁要咁

唔係條女有豬先值錢咩

係唔係都要你買乳豬回門依家